# Общая теория алгоритмов

## Работа

Лицензия:
```
 GNU AFFERO GENERAL PUBLIC LICENSE
 Version 3, 19 November 2007
```
Полный текст лицензии ([LICENSE](/LICENSE.txt))

Авторы:

- Борисов Алексей Игоревич (aiborisov84@gmail.com).
([Доска публикаций Хабр](https://habr.com/ru/users/ai_borisov/))

## Записи

### Date20230404 Полнота системы поведения Тестовые конфигурации

  [Сканы](20230404_env0_3/Notes.md)

### Date20230327 Эволюция структур поведения

- Тесты на проброс признака на действие (Мир "Wumpus")
- Тесты на построение иерархии признаков (Мир "Узоры")
- Тесты на построение иерархии действий (Мир "Акробатика")
- Тесты на комментирование признаков/действий (Мир "Комментатор")
- Тесты на редактирование комментария алгоритмов алгебры (Мир "Редактор")

![20230327](20230327_space_ev.png)

### Date20221230 _Абстрактная модель_ (Логика высказываний, Логика первого порядка)

   [Сканы](20221230/Notes.md)

### Date20210903 Анализ эпохи кода

- **Структуры** _материалов_ в _коде_. Основы работы **переноса**. Программная типизация данных.
- **Структуры** _работников_ и их связи со **структурами** _материалов_ в _коде_

   [Сканы](20210903/Notes.md)


### Date20210414

- Эволюция эмоций

![20210414](20210414-0001.png)


### Date20210328

- АЦП ЦАП
- Реактивное и целеустремленное поведение
- !!! База теории состоялась. Выбор направлений развития работы

   [Сканы](20210328/Notes.md)

### Date20210212

- Текущие обозначения и требования к описанию _цепочки_
- Предлагаемые обозначения _цепочки_ (математические и кодовые)
- **Алгоритмическая** _система_ и **алгоритмический** _блок_
- **Алгоритмическая** _модель_

   [Сканы](20210212/Notes.md)

### Date20210131

- _Тождественный_ **алгоритм** с переходом к постановке задачи поиска **алгоритма** реализации, и поиска оптимального по времени(_объектам_) **алгоритма**

![20210131](20210131-0001.jpg)

### Date20210109

- Снижение ценности результата условного рефлекса
- Базовые цепочки и их специализация
- Переход к _модели_ целеустремленному _поведению_
- _Область памяти_ _внутренних абстракций_ и разработки плана - _цепочки_ - устремления

   [Сканы](20210109/Notes.md)

### Date20201230

- Решение конфликта управления
- Контекстная организация
- Блокировка формирования условного рефлексов
- Условный рефлекс высшего порядка

   [Сканы](20201230/Notes.md)

### Date20201219

   - Переход к **синтезу** с использованием _модели_ (через _обучение_, _самоанализ_, _язык_). Специализация _цепочки_ кратковременной памяти "внимание", "образец".

![20201219 1](20201219-0001.jpg)

   - Попытка поиграться вычислительной сложностью в **алгоритмической** _модели_

![20201219 2](20201219-0002.jpg)

### Date20201212

   - Взаимодействие _областей памяти_ для _самоанализа_ (прогнозирования?). _Область памяти_ _полезных_ образцов (_цепочки_ краткосрочной и долговременной памяти ?)

![20201211 1](20201212-0001.jpg)
![20201211 2](20201212-0002.jpg)

### Date20201115

   - Предикаты по времени в быстром синтезе

   [Сканы](20201115/Notes.md)
   
### Date20200509

   - **Алгоритм** и 3 эпохи его развития

![20200509](20200509-0001.jpg)
![20200510](20200510-0001.jpg)

### Date20200502

   - Структура абстрактного переноса

![20200502](20200502_0001.jpg)

### Date20200427

   - Процесс обучения
   - Электромагнитное поле, волна как _объект_

![20200427](20200427_0001.jpg)

### Date20200320

   - Медленный синтез в главу [3.1. Этап медленного синтеза](../BookTheory/3_1_SlowSynthesisStage.md)

   [Сканы](20200320/Notes.md)

### Date20200318

   - Специализация медленного и быстрого синтеза в главу [2.3. Синтез и сохранение алгоритма](../BookTheory/2_3_AlgorithmCompetition.md)

   [Сканы](20200318/Notes.md)

### Date20200307

   - Переход к синтезу AlgCopy(Worker) в главу [3.1. Этап медленного синтеза](../BookTheory/3_1_SlowSynthesisStage.md)

   [Сканы](20200307/Notes.md)

### Date20200111

   - Формализация алгоритма (условие, инвариант, изменение) в главу [2.2. Определение алгоритма](../BookTheory/2_2_0_Algorithm.md)

   [Сканы](20200111/Notes.md)

### Date20191221

   - Анализ **Специализации** в главу [2.1. Алгоритмическое пространство](../BookTheory/2_1_0_Space.md)

   [Сканы](20191221/Notes.md)

### Date20190907

   - Игровое поведение
   - Зацикливание без игрового подкрепления

   [Сканы](20190907/Notes.md)

### Date20190726

   - Разрешение синхронных взаимосвязей
   - Режим сна и проработки взаимодействия с учителем (сигналы-подсказки)
   - Режим игрового обучения при долгом отсутствии подкрепления
   - Разбор возможностей взаимодействия цепочек
   - Формирование отрицательных признаков в группе (CellGroup)

   [Сканы](20190726/Notes.md)

### Date20190723

   - Разрешение конфликтов синхронных входов (?)-переходом с последующим обучением

![20190723 Синхронные символы](20190723.jpg)

### Date20190707

   - Ритмическое (скорость) изменение заученной цепочки
   - Скользящий запуск (сигнал от ритма)
   - Запуск и контроль ритма (извне)

### Date20190702

   - ToDo 1 (Необходима активация при отсутствии входного сигнала)
   - ToDo 2 (Инверсия последовательности входа и выхода)
   - ToDo 3 (Ступор при входной активации заторможенных цепочек)

![20190702 Активация на пустом входе1](20190702-0001.jpg)
![20190702 Активация на пустом входе2](20190702-0002.jpg)

### Date20190627

   - Конкурс активации
![20190627 Конкурс активации](20190627-0001.jpg)

   - Унификация ячеек

![20190627 Унификация ячеек](20190627-0002.jpg)

### Date20190616

   - Формирование макро-актора

![20190616 Формирование макро-актора](20190616-0001.jpg)

### Date20190615

   - Проброс цепочки

![20190615 Проброс цепочки](20190615-0001.jpg)